% Ejemplo del uso de la template para escribir tesis/memorias de la Universidad Diego Portales.
%
% Eviar bugs a: Adín Ramírez, adin.ramirez (at) mail.udp.cl

% Puede generar borradores si omite la opción "final" de la clase.
% \documentclass{udpthesis}
\documentclass[final]{udpthesis}

% Establecemos el sistema para uso del español
% Babel ya esta cargado dentro de updthesis
\usepackage[T1]{fontenc}%    output
\usepackage[utf8]{inputenc}% input
\usepackage{lmodern}

% Leyendas
\usepackage[font=footnotesize,labelfont=bf,labelsep=period]{caption}

% Agregue acá otros paquetes que le sean de utilidad
% Matemáticas
\usepackage{amsmath}

% Gráficos
\usepackage{graphicx}
\usepackage[font=footnotesize,labelformat=simple]{subfig}
% Cambiamos el formato de las leyendas: finalizan en punto, y en negrita.
\captionsetup{labelsep=period,labelfont=bf}
% Habilitamos el uso de paréntesis al citar las figuras con subfiguras dentro, e.g., Fig. 1(a)
\renewcommand\thesubfigure{(\alph{subfigure})}
\renewcommand\thesubtable{(\alph{subtable})}
\newcommand{\subfigureautorefname}{\figureautorefname}

% Código
% Para generar código fuente usar listings.sty
%\usepackage{listings}
%\usepackage{tikz}
%\lstset{
%  language=[LaTeX]TeX,
%  breaklines=true,
%  basicstyle=\tt\scriptsize,
%  keywordstyle=\color{blue},
%  identifierstyle=\color{magenta},
%  commentstyle=\color{green!40!black},
%  % frame 
%  frame=tb,
%  captionpos=t,
%  xleftmargin=1em,
%  numbersep=0.3em,
%  numbers=left,
%  framexleftmargin=1.1em,
%  framexrightmargin=0pt,
%  % additional letters for accents in spanish
%  literate=%
%    {á}{{\'{a}}}1
%    {é}{{\'{e}}}1
%    {í}{{\'{i}}}1
%    {ó}{{\'{o}}}1
%    {ú}{{\'{u}}}1
%    {ñ}{{\~{n}}}1
%    {Ñ}{{\~{N}}}1
%}
%
%\renewcommand{\lstlistingname}{Código}% Listing -> Código
%\DeclareCaptionFormat{listing}{\rule{\dimexpr\linewidth\relax}{0.4pt}\par\vskip1pt#1#2#3}
%\captionsetup[lstlisting]{format=listing,singlelinecheck=false, margin=0pt,position=bottom}

% O para generar algoritmos en pseudocódigo usar algpseudocode.sty
%\usepackage{algorithm}
%\usepackage{algpseudocode}
%\makeatletter
%\renewcommand{\ALG@name}{Algoritmo}% Algorithm -> Algoritmo
%\makeatother
%\captionsetup[algorithm]{font=footnotesize,labelsep=period}

% Referencias (este paquete ordena y comprime las referencias)
\usepackage{cite}

% Un paquete para generar texto. REMUEVA ESTE PAQUETE AL UTILIZAR ESTA PLANTILLA.
\usepackage{blindtext}


% Establecemos el tema a utilizar. 
% Debe existir el archivo udpthesisEIT.sty en su sistema TeX para poder utilizarlo.
% Por ejemplo, para utilizar el tema de magíster de la EIT deben de utilizar
% \udptheme{EIT-MS}
\udptheme{EIT}


\begin{document}
%% Inicio de la portada
\frontmatter

% Título del tema (no más de 12 palabras)
\title{Título explicativo del tema a tratar}
% para precisar aún más su tema, use un subtítulo
%\subtitle{Subtítulo explicativo del tema}

% El autor(es) de la tesis
\author{John Doe}
\email{john.doe@mail.udp.cl}% utilice un correo que revise después de graduado

% o una lista de autores separados con comas
%\author{Juan Bar, José Foo}
%\email{juan.bar@mail.udp.cl, jose.foo@mail.udp.cl}

% Fecha a aparecer en la tesis
\date{2014}

% Profesor guía
\professor{Albert Einstein}
% Comité
\committee{Nikola Tesla}{Isaac Newton}

% Dedicatoria
\dedicatory{Utilice un par de oraciones para dedicar su tesis, o una frase de alguién importante.}

% Agradecimientos
\acknowledgment{Nota redactada sobriamente en la cual se agradece a quienes han colaborado en la elaboración del trabajo. No puede exceder más de una página.}

% Abstrac en inglés
\abstract{%<- evita nueva linea en el abstract
Abstract is the summary in english of the subject your are presenting in this thesis. Should not exceed one page.}

% Resumen
\resumen{%<- evita nueva linea en el resumen 
El resumen no debe contener menos de 100 palabras ni mas de 300 palabras.}

% Generamos la portada
\makecover

% Indices y listas
\tableofcontents% tabla de contenido
\listoftables%    índice de tablas
\listoffigures%   índice de figuras
% puede agregar otras listas o índices acá de ser necesario



% Inicio del contenido
\mainmatter

% Capítulos y secciones del documento
% Aca se incluyen los archivos con el texto de los capitulos
% Incluyo el archivo cap-intro.tex
\input{cap-intro}
% Incluyo el archivo cap-tema.tex
\input{cap-tema}
% incluya otros archivos según su necesidad
% \input{archivo}



% Iniciamos el resto de secciones adicionales al contenido: referencias y apendices
\backmatter


% Bibliografía
% referencias.bib es el archivo con la base de datos bibliografica
% se recomienda utilizar un manejador de referencias: Jabref (jabref.sourceforge.net)
% El estilo por defecto es IEEE Transactions
\bibliographystyle{ieeetr}
% Acá puede incluir uno más archivos de referencia
\bibliography{IEEEabrv,referencias}


% Simbología y glosario
% Utilice un paquete para generar símbolos y glosarios.
% Por ejemplo: nomencl (http://texdoc.net/pkg/nomencl)


% Anexos
\appendix

% Aca se incluyen los archivos con el texto de los anexos
% Por ejemplo, anexo.tex
\input{anexo}
% puede incluir más archivos de anexos
% \input{anexo-dos}

\end{document}
% that's all folks